﻿anotherMap=Otro mapa
anual=Anual
anuald=Datos anuales
anualf=Ajuste anual
applyCalib=Aplicar calibración
applyData=Data: >>Configurando las variables del espacio de trabajo. Espere por favor
applyFilter=: >>Seleccione el caso y comience aplicando el filtro deseado
attenAngle=¡ATENCIÓN! 0<ángulo<360. Por defecto
attentionData=¡ATENCIÓN! s(fin)< o igual a 360º y s(fin)>s(ini). Por defecto 360º
autocorre=Autocorrelación

bestFit=El mejor ajuste es:
bin=n intervalos:
busy=ocurrencetable: >>Ocupado...
buttonPlot_1=Representaciones
buttonPlot_1a=Tipo de repre.
buttonPlot_1b=Lista de repre.
buttonPlot_2=Repre. para editar
buttonPlot_3=Actualizar representaciones

calgowfigDataSel=Selección de datos
calgowfigFmodel={'Modelo del filtro:','Heterocedástico'}
calgowfigSelType={'Por círculo ','Por rectángulo ','Por correlación vectorial '}
calgowfigFTitulo={'Filtro de Outlier ','Datos de reanálisis: ','Datos instrumentales: '}
calgowfigTitulo={'Calibración de altura de ola ','Datos de reanálisis: ','Datos instrumentales: '}
calibrate=Calibrar
calibrateFilter=El calibrado se va a realizar utilizando los datos filtrados. ¿Desea continuar?
calibrateOriFil=Aplicar el calibrado con datos originales o filtrados
calibrateOriginal=El calibrado se va a realizar utilizando los datos originales. ¿Desea continuar?
calibration=Calibración
calibrationFin=El calibrado ha finalizado. Continue
calibrationPanel=Panel de calibración
censored=Censurados:
classif=Clasificación(X,Y,Dir)
classifName=Algoritmos de clasificación
clickApCalibra=Pulse "Apply Calibration" para aplicar los parámetros de calibración a las nuevas variables
clickStart= Ameva: >>Pulse "Start"
code=Código:
commandLine=Línea de comandos
confOutliValue=El nivel de Conf. atípico debe tomar valores entre 0.0 y 1.0. Por defecto
confValue=Conf. debe tomar valores entre 0.0 y 1.0. Por defecto
continue=Continue
continuosData=Datos continuos
correlation=C.Correlación Vectorial
createNewFolder=¿Desea crear una carpeta nueva?
cumulativeDistri= Función de distribución acumulada
currentFolder=Directorio de trabajo

data_1=Data: >>
data_2=Pulse "Data" para seleccionar las variables de estudio y posteriormente "Start"
dataButton=: >>Pulse "Data" para seleccionar las variables de estudio
dataCalibrate=: >>Pulse "Data" para seleccionar las variables a calibrar
dataChange=No hay datos: cambie el máximo y mínimo
dataClasif=Por favor, introduzca los datos de entrada desde su espacio de trabajo
dataDirec=Los datos direccionales están en grados
dataDuration=: >>Seleccione los datos y pulse "Start"
dataFault_1=Es necesario que introduzca una variable para continuar
dataFormat_1=Data: >>Los datos temporales deben estar en formato datenum de Matlab
dataFormat=Data: >>Los datos temporales deben estar en formato datenum de Matlab o reescalados en años
dataHsmax=Es necesario introducir los datos Hsmax para continuar
dataNoMS=Data: >>¡ATENCIÓN! El tamaño del vector no coincide. Revíselo
dataNumber=El número de datos seleccionados es:
dataPairsTemp_0=Los pares de datos y la serie temporal se encuentran en el espacio de trabajo
dataPairsTemp=Los pares de datos y la serie temporal se encuentran en el espacio de trabajo. Continue
dataRadian=Los datos están en radianes
dataSituation=... los datos se encuentran en el espacio de trabajo
dataWorks=... los datos están en el espacio de trabajo
dataWorkspace=Data: >>Seleccione las varibles y pulse "Set Data" o "Apply"
deleteData=Existen NaNs en Hsmax que han sido eliminados...gev@AmevaSetData
descriDuraHelp_0=Este programa sirve para calcular la PDF de las persistencias/duraciones entre dos umbrales.
descriDuraHelp_1=Cambie los umbrales máximos y/o mínimos de X.
descriDuraHelp_2=Si desea realizar un estudio de las persistencias/duraciones conjuntas, modifique también los umbrales
descriDuraHelp_3=de las otras variables.
descriDuraHelp_4=Reinicie para actualizar los umbrales máximos y minimos de las varibles de estudio
desktop=Estado del escritorio: procesando...
dire16={'NNE','NE','ENE','E','ESE','SE ','SSE','S','SSW','SW','WSW','W','WNW','NW','NNW','N'}
dire8={'NE','E','SE','S','SW','W','NW','N'}
dire4=EONS
directionVector=D: vector direccional. Todos los vectores seleccionados son direccionales
direNN={'N','NE','E','SE','S','SW','W','NW','N'}
dirQuantPower=Direccional+Cuantiles+Potenciales
discretData=Datos discretos
distri=Distribución:
distriLogLikeli=distribución, con Log verosimilitud:
distriNotApply_2=La distribución beta no puede aplicarse: positiva>0 & <1. Datos requeridos: los datos de X deben ser 0<X<1
distriNotApply_3=Las distribuciones: Logarítmica normal, Weibull, Pareto y Beta no pueden aplicarse. Se necesitan datos positivos: X>0
distriNotApply_4=Las distribuciones: Logarítmica normal, Weibull, Weibulmin, Weibulmax, Pareto, Exponencial, Rayleigh, Gamma, y Beta no pueden aplicarse. Se necesitan datos positivos: X>0
distriProPlot=Probabilidad de
domain=Dominio:
drawMap=Dibujando mapa de resolución... Espere por favor
durationHelp=Ayuda sobre Duración

econoTool=Herramientas econométricas
elements=Elementos N:
empData=Datos empíricos
enableClassification=Para activar la pestaña de Clasificación X e Y, se necesitan los datos de la serie direccional
enableDuration=Para activar la pestaña de Duración se necesita un vector de datos
enableMaxTemp=Para activar la pestaña de Máximos Temporales, se necesitan dos vectores de datos
enableOcurrence=Para activar la pestañ de Tabla de Encuentros, se necesitan dos vectores de datos
errorDistri=Error al realizar un ajuste a la distribución:
escalar=Escalar
estimateCI=Parámetro estimado CI:
estimateCovari=Valor de la covarianza mediante la estimación de parámetros
eval=Evaluar
exclusionRule=Regla de exclusión:
exclusionRuleName=Nombre de la regla de exclusión:
exDescriptive=Estadística Descriptiva
exExtreme=Régimen Extremo
exHistogram=Histograma
existNaN_1=Existen NaNs en Hs_Ins que han sido eliminados... calibration@AmevaSetData
existNaN_2=Existen NaNs en Hs_Rea que han sido eliminados... calibration@AmevaSetData
exMedium=Régimen Medio
exRose=Rosa
exTemporalSerie=Serie

file=Archivo
filter=Filtro
filterOutli=Nivel de filtro outlier:
finishCalib=La calibración de los nuevos datos ha terminado. Continue...
fit=Ajuste
fitName=Ajuste tipo:
freq=Frecuencia
frequency=Frecuencia:

getSatellite=Hecho. Para obtener los pares de datos seleccione "Get satellite pairs"
getTempSerie=Escoja una serie temporal
getSatellitePairs=Extraer pares de satélites

height=Altura
helpDuration=Faltan datos o el formato de entrada no es el adecuado. Help durationtime
helpMaxTemp=Faltan datos o el formato de entrada no es el adecuado. Help maximostemporales
helpOccu=Faltan datos o el formato de entrada no es el adecuado. Help occurrencetable

idayValue=iday debe tomar valores reales. Por defecto
ic=IC
impData=Importar datos
iniFin=¡ATENCIÓN! sIni igual a sFin. Por defecto
interConfi=Intervalo de confianza:
interval={'DEF ','MAM ','JJA ','SON ','DEFMAM','JJASON '}
ircalPlotLegend={'Instrumental','Reanálisis','Calibrado','IC 95%'}
ircalPlotLegNewSerie={'Nueva serie','Nueva calibración','IC 95%'}
incorrectSelec=Selección incorrecta

latitude=Latitud:
legend=5. Leyenda de la figura
list={'Serie(X)','PDF(X)','CDF(X)','Gráfica de probabilidad','QQ plot','PP plot'}
loadData=Cargando datos...
loadDataPairs=Cargando los pares de datos. Espere por favor
locationOutOce=La localización está fuera del oceano
longitude=Longitud:
logLikelihood=Log likelihood

max=Máximos
maxLiskBox=Aumente MaxListBox 27. No se muestran todas las varibles
maxType=: >>Seleccione el tipo de máximo y pulse "Start"
mean_1=1. Media VS Desviación estándar
mean=Media
mes={'E','F','M','A','M','J','J','A','S','O','N','D'}
mesespacio={'','E','','F','','M','','A','','M','','J','','J','','A','','S','','O','','N','','D',''}
meslong={'Enero','Febrero','Marzo','Abril','Mayo','Junio','Julio','Agosto','Septiembre','Octubre','Noviembre','Diciembre'}
min=Mínimo
minVarible=Se necesitan como mínimo dos variables para continuar
misData=Faltan datos. Se necesitan tres series para: SOM, MDA y KMA
missing=Faltan datos, está vacío o ndaysm>longitud(datos). Por defecto:
modelKolmoSmir=Error del modelo de prueba de Kolmogorov-Smirnov
moment=Momentos de
movingWindow=Ventana móvil

name=Análisis estadístico de variables medioambientales
nameAmevaDS=Pre-Selección de datos
nameAmevaWorks=Variables del espacio de trabajo
nameCalibration=Herramienta de calibración
nameDisFit=Ajuste de distribuciones de variables medioambientales
nameDuration=Persistencias-Duraciones
nameGev=GEV Herramienta de valores extremos generalizados
nameHeteroce=Modelo Heterocedástico
nameMaxTemp=Máximos temporales
nameMesh=Selección de datos por malla, localización, correlación y radio 
nameOccu=Tabla de Ocurrencias
namePot=Herramienta POT, Pareto-Poisson
nameWorldfilter=Filtro de Outlier
nan=NaN existen en X1-Data
nanDir=NaN existen en el vector direccional
nanTime=NaN existen en el vector tiempo
nanX=NaN existen en el vector X
nanY=NaN existen en el vector Y
needData=Data: >>¡ATENCIÓN! Es necesario introducir datos para continuar
newDataCalibrate=Nuevos datos para calibrar
newDataWorks=Los nuevos datos se encuentran en el espacio de trabajo
newFit=Nuevo ajuste
newFitCalib=: >>Pulse "Nuevo ajuste" para calibrar otra variable
newPlotDistri=Ameva: >>Seleccione una nueva representación o distribución
newResolu=Para utilizar otras resoluciones, instale los archivos necesarios
no=No
noData=No hay datos
normResidue=Representación residual
notAngle=Data: >>¡ATENCIÓN! Esto no es un array de datos angulares
notApplyAdjustment=Para los datos seleccionados no se puede aplicar ningún ajuste. Por favor, seleccione nuevos valores para continuar
notApplyPoisson=La distribución de Poisson no puede aplicarse. Se necesitan datos discretos y positivos X>0
notData_1=No hay datos N:
notData_2=No hay datos con esta opción. ¡Cámbiela!
notData=No hay datos. Por favor, seleccione diferentes valores para continuar
notDataOccu=¡ATENCIÓN! No hay datos seleccionados:sector(ini) igual a sector(fin)
notDataStruc=No se ha seleccionado ninguna estructura de datos
notDataUse=... No existen datos para utilizar con las herramientas de ameva
notDoubleVector=No es un vector de tipo Double para dibujar
notEnoughData=Data: >>¡CUIDADO! No hay suficientes datos
notMaxType=No se ha seleccionado el tipo de máximo temporal
notNormal=La suposición de normalización es rechazada ->
notPlotCase=¡CUIDADO! No existe esta representación:
notTemporaryData=No se han introducido los datos temporales. Se usa el vector de 1:N

occuData_1=ocurrencetable: >>Datos: X e Y para iniciar esta función
occuData=occurencetable: >>Datos: X, Y, tiempo y serie direccional para iniciar esta función
occuReady=ocurrencetable: >>Está Listo. Continue
of=de
outlierData=... los valores atípicos se encuentran en el espacio de trabajo
outlierFilter=Filtro de valores atípicos

partAutocorre=Autocorrelación parcial
percentageValue=El porcentaje no puede ser mayor que 100 y menor que 0. Por defecto
persist=Persistencias(...,Tiempo)
plot=¡ATENCIÓN! Se han borrado los ejes principales -> ax1 reiniciar
plotempdistTexto=(papel probabilístico Gumbel)
plotempdistTitulo=Función distribución empírica
plotempdistXLabel=Probabilidad
plotWorldMap=Dibujando mapa del mundo. Espere por favor 
poisson=Poisson
positionTempSer=La posición no cambia. La serie temporal es extraída
pot=Pot
potFit=Se suma el umbral a la serie para poder hacer el ajuste POT pop
probDensity= Función de densidad de probabilidad

quanDirTitulo=Cuantiles de 
quantile=Cuantil
quantileValue=El cuantil no puede ser mayor que 1 y menor que 0. Por defecto
quit=Salir
qValue=Q debe tener valores reales entre 0.0 y 1.0. Por defecto

radius=Radio
ready_1= : >>Está listo
ready=: >>Las estadísticas y representaciones están listas
readyStart=: >>Está listo. Pulse "Start"
resetData=Data: >>Reiniciando. Espere por favor
resid=Residuos
residue=2. Residuos estandarizados
resolution=Resolución
resolutionDelay=La resolución seleccionada puede retrasar la ejecución del programa ¿Desea continuar?
results=Resultados
rmfigFdistparetop=Función de distribución Pareto-Poisson
rmfigMaxA=Máximos Anuales
rmfigMaxM=Máximos Mensuales
rmfigPeriodret=Periodo de retorno, T_r (años)
rmfigTituloFicha={'Tablas de encuentros','Estacionalidad (tablas de encuentros)','Rosas direccionales','Análisis multivariante (SOM)','Régimen de persistencias estacionales','Régimen de persistencias direccionales','Régimen medio mensual','Régimen medio direccional','Régimen extremal mensual','Régimen extremal direccional','Estacionalidad (box-plot)','Energía del oleaje','Régimen medio','Régimen extremal escalar'}
rmfigTituloGEV=Régimen extremal ajustado a la función GEV
rmfigTituloPers={'Invierno (DEF)','Primavera (MAM)','Verano (JJA),','Otoño (SON)'}
rmfigTituloPersDirl=Excedencia
rmfigTituloPersDirL=No Excedencia
rmfigTituloPersec={'Estación lluviosa (DEF)','Estación lluviosa (MAM)','Estación seca (JJA)','Estación seca (SON)'}
rmfigTituloPersbr={'Estación DEF','Estación MAM','Estación JJA','Estación SON'}
rmfigTituloPot=Pareto-Poisson en términos de la función GEV
rmfigTituloPOT=Régimen extremal ajustado con la técnica POT a un modelo
rmfigTituloRMmes=Función de distribución GEV
rmfigTituloRosas={'Rosa de probabilidades de ','Rosa de ','Rosa de Cuantiles de '}
rmfigTituloSOM={'Frecuencia Anual (%)','Frecuencia Invierno (DEF), (%)','Frecuencia Primavera (MAM), (%)','Frecuencia Verano (JJA), (%)','Frecuencia Otoño (SON), (%)'}
rmfigTituloSOMec={'Frecuencia Anual (%)','Frec. estación lluviosa (DEF), (%)','Frec. estación lluviosa (MAM), (%)','Frec. estación seca (JJA), (%)','Frec. estación seca (SON), (%)'}
rmfigTituloSOMbr={'Frecuencia Anual (%)','Frec. estación DEF, (%)','Frec. estación MAM, (%)','Frec. estación JJA, (%)','Frec. estación SON, (%)'}
rmgevAjustTitulo=(representado en el papel probabilístico Gumbel de máximos)
rmgevAjustTITULO=Régimen medio ajustado a la función GEV,
rmgevAjustXlabel=Probabilidad de no excedencia
run=: >>Procesando, espere por favor. Para cancelar la operación o terminar pulse ctrl+c

sameParame=Los parámetros son los mismos
satellite=Satélite
satellites=Satélites
save=Guardar todo (.mat)
saveFigure=Guardar figura en formato:
saveOneData=Guardar solo una variable (.txt)
saveSelData=Guardar solo las variables seleccionadas (.mat)
scatter=3. Gráfico de dispersión
sectorIni=¡ATENCIÓN! sector(ini)> o igual 0. Por defecto 0
selectData=: >>Seleccione los datos, el tipo de clasificación y pulse "Start" para ejecutar
selectLocation=La posición seleccionada puede contener datos erróneos. ¿Desea continuar?
selectMaxType=Seleccione el tipo de máximo temporal: anual o mensual
selectMesh=: >>Seleccione un punto de la malla
selecPosi_1=Pulse "Seleccione posición" o cualquier tecla para ver los puntos de la malla seleccionada. Introduce latitud y longitud manualmente
selectPosi=Seleccione posición
selOneVari=Seleccione una sola variable de la lista
sendData=Enviar datos al espacio de trabajo
separateDays_1=Seleccione un número de días separados menor que  el número de días/2
separateDays_2=Seleccione un número de días separados menor que 15 días
separateDays_3=Seleccione un número de días separados menor que  182 días
serieDistri_1={'Normal','Uniforme','Logarítmica normal','Weibull','Weibull min','Weibull max','Gumbel','Valores extremos','Pareto','Exponencial','Rayleigh','Gamma','Beta','De logística','t de student'}
serieDistri_2={'Normal','Uniforme','Logarítmica normal','Weibull','Weibull min','Weibull max','Gumbel','Valores extremos','Pareto','Exponencial','Rayleigh','Gamma','De logística','t de student'}
serieDistri_3={'Normal','Uniforme','Gumbel','Valores extremos','Exponencial','Gamma','De logística','t de student'}
serieDistri_4={'Normal','Uniforme','Gumbel','Valores extremos','De logística','t de student'}
serieMax={'máximo','media','cuantil','umbral','pot'}
series_1=Serie
series_2=Serie de
series_3={'Círculo de selección','Rectángulo de selección'}
seriesNaN=Si existen 0 o NaNs en las series, éstos han sido eliminados
setMax=Establecer max(x)
setMin=Establecer min(x)
settingDuration=Setting: >> *vacío por defecto n intervalos
settings_1=Utilice C++ dll
settings_10=Armónico automático:
settings_2={'0-Parámetro de Forma Automático','1-Parámetro de Forma cero, Gumbel','2-Parámetro de Forma no cero, Frechet/Weibull'}
settings_3=Límite bajo hasta:
settings_4=Factor de muestra
settings_5=Criterio de Información
settings_6=Tiempo del factor dependiente:
settings_7=Tendencia
settings_8=Covarianza
settings_9=Estacionalidad (armónica)
sFin=; o Sfin:
significanLevel=Nivel significativo:
sIni=Seleccione un Sini válido:
size_1=El tamaño de los datos ha cambiado de:
size_2=. Para usar los datos completos vuelva a cargarlos
size_3=El tamaño seleccionado:
size_4=es mayor que
size_5=. Se usa el tamaño del vector por defecto
start_1=: >>Pulse "Start" para comenzar
start_2=Pulse "Start" para realizar un nuevo ajuste
start=: >>Pulse "Start"
startCalib=: >>Pulse "Start" para calibrar los datos selccionados
std=Desviación estándar:
stdErr=Estimación del error estándar:
stopCri=Parar criterio:

table=4.
temporalSerie_0=Las series temporales están en el espacio de trabajo. Continue
temporalSerie=Extrayendo la serie temporal. Por favor espere
temporaryVector=Data: >>El vector temporal está en formato tiempo de Matlab
threshold=Umbral
thresholdDefine=Data: >>¡ATENCIÓN! El umbral tiene que estar definido
thresholdExist=Data: >>¡ATENCIÓN! El umbral debe existir y además <min(Xdata)
thresholdSum=La serie introducida ya tiene el umbral sumado. Se usa tal cual
timeNecessary=Se necesita introducir el tiempo para continuar
timeOptions=Data: >>Continue
title_1=Función de autocorrelación POT
title_2=Función de autocorrelación parcial POT
title_3=Función de autocorrelación Pareto (surgen excesos)
title_4=Función de autocorrelación parcial Pareto
title_5=Histograma de duración/persistencias, n intervalos:
to=a
typeby=Tipo de selección:
typeDistri=Tipo de función de distribución
typeModel_1=Tipo de modelo:
typeModel=Tipo de moledo: Heterocedástico

umbralValue_1=El umbral debe tener valores reales menores que
umbralValue_2=El umbral debe tener valores reales. Por defecto
umbralValue=El umbral debe tener valores reales mayores que
upd=Actualizar

valid_1=Seleccione un valor válido sIni:
valid_2= o sFin:
variableErase=La variable se ha borrado. Por favor, seleccione otra o actualice la ventana
variableSave_1=: >>La variable llamada Hscal_n está guardada en data_cal_
variableSave_2=.mat. Pulse "New Fit" para calibrar otra variable
variance=Varianza:
variNotSave=Esta variable no puede ser almacenada en un fichero de texto
varName=Nombre de var.
vectorConf=El vector conf. no puede tener mas de 5 elementos. Se van a utilizar los cinco primeros
viewSatellite=Ver pares de satélites

wait_0=Espere... calibrando
wait=Por favor, espere mientras carga
width=Anchura
windProfile=Perfil de viento (1 h, resolución horaria)
work=Trabajando... Espere por favor

xData=Los valores X-Data son necesarios para continuar
xInsNeces=La entrada X-ins es necesaria para continuar
xLabel=Lag (años)
xMax=; o Xmax:
xMin=Seleccione un Xmin válido:
xReaNeces=La entrada X-rea es necesaria para continuar
xyData=Faltan datos. Se necesitan X-Data e Y-Data

yes=Si
yesNormal=La suposición de normalización es aceptada ->
yLabel_1=Autocorrelación de la muestra
yLabel_2=Autocorrelación parcial de la muestra
yLabel_3=Autocorrelación Pareto de la muestra (surgen excesos)
yLabel_4=Autocorrelación parcial Pareto de la muestra
yLabel_5=Probabilidad
yMax=; o Ymax:
yMin=Seleccione un Ymin válido:
